有冇識西班牙文既巴絲可以幫我翻譯下plz

El número de hogares en los que la persona de referencia es una jubilada no ha dejado de crecer desde que comenzó la crisis y la tendencia de muchas personas a volver a casa de los padres se manifiesta cuando se observan los pensionistas que acogen a parados: la cifra se ha duplicado en lo que va de crisis.

唔係好明佢個la persona de referencia 係咩

【行動post/多圖】922和你suck 8大行動（更新版）

【行動文宣】請廣傳
922 suck 4.0 各有各玩
1）影帝不死隊，入機場cover突擊隊
2）先塞青衣，再視乎情況轉戰商場
3）直接和理suck商場
4）全港交通測試，工程RB隊
5）加入單車隊 - 會有單車小將帶領
6）黨鐵突擊小隊！（機場突擊隊已有一定人數後）
7）東涌郊野一日遊，玩無線電walkie，玩無人機
8) 我係機場人 - 食錯藍絲野食物中毒 準備 SL 被罷工
兄弟爬山，各有各做
我地另外有秘密小隊行動

TG :

會唔會係account 咁解? 利申：A1黎學野

----------------------
[size=5]政府[/size=4]借減碳排放為名，[size=5]要向中國買電[/size=4]

「長遠減碳策略公眾參與」詻詢今日截止
快啲將你既意見SEND EMAIL去： comments@susdev.org.hk

✏參考意見✏

致可持續發展委員會成員：

「長遠減碳策略公眾參與」諮詢中，當局建議以「 更緊密的區域合作」向中國購買零排放電力，然而本港電力穩定度遠高於中國南方電網，擔心向中國買電會帶來電力不穩，影響本港金融、航運、交通、以至市民日常生活。

此外，《巴黎協定》為一些面積小、欠缺天然資源的小島嶼發展中國家(Small Island Developing States,SIDS) 如新加坡、斐濟等，可因應它們特殊情況，制訂關於溫室氣體低排放發展的策略。
由於香港地少人多，局限可再生能源發展，亦缺乏天然資源，可選擇的減排策略有限，與其他小島嶼發展中國家情況面臨同樣的挑戰。

就此本人有以下意見：

一. 聯網供電會損害供電穩定，故此反對進一步向中國買電，反對採取更緊密的區域合作，香港應以本地發電為主，確保電力穩定；
二. 遵照2014年未來發電燃料組合諮詢，增加本地天然氣發電及可再生能源比例，代替區域聯網；
三. 爭取香港以地區名義，直接向政府間氣候變化專門委員會(IPCC)匯報減排策略；
四. 爭取以發展中國家/地區(Small Island Developing States) 名義，因應香港的情況，以更彈性的方式履行《巴黎協定》；
五. 放緩人口增長，收緊移民政策，減低整體耗電量；
六. 制訂具體香港再工業化政策，加強本港農業及回收業的支援，減少貨物入口時的碳排放。